紅十字會輸血服務中心禁用黑色證件扣 員工斥自我審查製造白色恐怖

黑色，已成禁忌？紅十字會輸血服務中心早前爆出有警員因不滿抽血員佩戴具抗爭意義的飾物，中止捐血活動，事後醫管局發警告，嚴禁員工執勤時穿戴任何「令人反感」飾物。消息指，近日中心再收緊禁令，以敏感為由，禁止員工使用黑色的「證件扣」，需統一改用紅色。有員工直斥白色恐怖，「黑色都唔用得，自我審查得好犀利」。

據了解，紅十字會輸血服務中心近月曾召開高層會議，討論服務質量，當中包括員工的服飾問題。據當日的會議紀錄，其中提及「專業形象及制服指引」，列明多項規定，包括「護士同事需穿着公司提供之白色Tshirt」、「將會派發統一式樣之夾連扣針，供同事佩戴名牌」及「避免不必要之配飾」等。

紅十仲未識分庄閒

真

仲去送血比班無良奸商做買賣既一係白痴一係就滅絕人性

多鳩餘

避免不必要之配飾

心繫老細果件水炮車呢

用一包餅黎換你包血拎去賣

叫撚左咪撚捐由佢奶共奶包佢，係有班大愛撚追住含

仲夠膽出嚟叫人捐血
搵黑狗捐啦

血庫告急未

咁鐘意黑色搵班黑狗捐啦

我頭髮黑色
唔敢捐血了

仲想我捐血？ 不了

邊個去捐血嘅都係人渣

咁咪叫班藍屍/黑警去捐血囉
個個肥屍大隻點解唔去捐血

揾黑狗捐血啦！奶共紅十字會

睇清楚兩黨同左媒形勢，就應該做實事, 背水一戰

要血果時就叫人捐
捐完就話黑衫係曱由
好野喎所有好處都俾你拎盡

去石頭鑽血啦